const question5Data = [
  {
    id: 1,
    correctanswer: "d",
    namequestion:
      "Câu 1. Phong trào giải phóng dân tộc ở châu Phi từ sau Chiến tranh thế giới thứ hai bắt đầu từ khu vực nào?",
    answer1: "A. Khu vực Nam Phi.",
    answer2: "B. Khu vực Tây Phi.",
    answer3: "C. Khu vực Đông Phi.",
    answer4: "D. Khu vực Bắc Phi.",
  },
  {
    id: 2,
    correctanswer: "c",
    namequestion:
      "Câu 2. Sự kiện được xem là mốc mở đầu cho phong trào đấu tranh giành độc lập ở châu Phi sau Chiến tranh thế giới thứ hai là",
    answer1: "A. Cách mạng Libi bùng nổ (1952).",
    answer2: "B. Thắng lợi của phong trào cách mạng Angiêri (1962).",
    answer3: "C. Cuộc binh biến của sĩ quan, binh lính yêu nước ở Ai Cập (1952).",
    answer4: "D. Thắng lợi của phong trào cách mạng ở Tuynidi (1956).",
  },
  {
    id: 3,
    correctanswer: "c",
    namequestion:
      "Câu 3. Vì sao năm 1960 được lịch sử ghi nhận là “Năm châu Phi” ?",
    answer1: "A. Đây là năm có 17 nước ở châu Phi giành được quyền tự trị.",
    answer2: "B. Đây là năm có 27 nước Tây và Nam Phi giành được độc lập.",
    answer3: "C. Đây là năm có 17 nước ở châu Phi giành được độc lập.",
    answer4: "D. Đây là năm có 37 nước ở châu Phi giành được độc lập.",
  },
  {
    id: 4,
    correctanswer: "b",
    namequestion:
      "Câu 4. Hệ thống thuộc địa của chủ nghĩa thực dân cũ ở châu Phỉ cơ bản bị tan rã khi",
    answer1: "A. cuộc kháng chiến chống Pháp của nhân dân Angiêri thắng lợi (1962).",
    answer2: "B. cuộc đấu tranh chống thực dân Bồ Đào Nha của nhân dân Ănggôla, Môdămbích giành thắng lợi (1975).",
    answer3: "C. nhân dân Nam Rôđêdia thành lập nước Cộng hòa Dimbabuê (1980).",
    answer4: "D. chính quyền Nam Phi phải trao trả độc lập cho Namibia (1990).",
  },
  {
    id: 5,
    correctanswer: "c",
    namequestion:
      "Câu 5. Hình thức đấu tranh phổ biến của cách mạng châu Phi sau Chiến tranh thế giới thứ hai là :",
    answer1: "A. đấu tranh ngoại giao.",
    answer2: "B. đấu tranh quân sự",
    answer3: "C. đấu tranh chính trị.",
    answer4: "D. đấu tranh vũ trang.",
  },
  {
    id: 6,
    correctanswer: "a",
    namequestion:
      "Câu 6. Quốc gia mở đầu phong trào đấu tranh chống chủ nghĩa thực dân của nhân dân châu Phi trong những năm 50 của thế kỉ XX là",
    answer1: "A. Ai Cập.",
    answer2: "B. MaRốc.",
    answer3: "C. Xuđăng.",
    answer4: "D. Môdămbích.",
  },
  {
    id: 7,
    correctanswer: "a",
    namequestion:
      "Câu 7. Tổng thống người da đen đầu tiên của nước Cộng hòa Nam Phi là",
    answer1: "A. Nenxơn Manđêla.",
    answer2: "B. Catada.",
    answer3: "C. Phiđen Cátxtơrô. ",
    answer4: "D. Nenxơn Cácxô.",
  },
  {
    id: 8,
    correctanswer: "c",
    namequestion:
      "Câu 8. Kẻ thù chủ yếu trong cuộc đấu tranh giải phóng dân tộc của người dân da đen ở Nam Phi là",
    answer1: "A. chủ nghĩa thực dân cũ.",
    answer2: "B. chủ nghĩa thực dân mới.",
    answer3: "C. chế độ phân biệt chủng tộc A-pác-thai.",
    answer4: "D. chính quyền độc tài thân Mĩ.",
  },
  {
    id: 9,
    correctanswer: "b",
    namequestion:
      "Câu 9. Hình ảnh 'Lục địa bùng cháy' chỉ hiện tượng gì ở Mĩ Latinh ?",
    answer1: "A. Sự bùng nổ của phong trào bãi công của công nhân Mĩ Latinh.",
    answer2: "B. Sự phát triển mạnh mẽ của phong trào đấu tranh vũ trang ở Mĩ Latinh.",
    answer3: "C. Cuộc nổi dậy của nông dân đòi ruộng đất ở nhiều nước Mĩ Latinh.",
    answer4: "D. Một loạt nước Mĩ Latinh giành được độc lập.",
  },
  {
    id: 10,
    correctanswer: "c",
    namequestion:
      "Câu 10. Điểm nổi bật của tình hình Mĩ Latinh ở đầu thế kỉ XX là :",
    answer1: "A. Rất nhiều nước Mĩ Latinh đã giành được độc lập.",
    answer2: "B. Mĩ Latinh vẫn nằm dưới ách thống trị của chủ nghĩa thực dân Tây Ban Nha và Bồ Đào Nha.",
    answer3: "C. Mĩ Latinh đã trở thành thuộc địa kiểu mới của đế quốc Mĩ.",
    answer4: "D. Cuộc đấu tranh chống chủ nghĩa thực dân ở Mĩ Latinh bước vào giai đoạn ác liệt nhất.",
  },
  {
    id: 11,
    correctanswer: "a",
    namequestion:
      "Câu 11. Sự khác biệt căn bản của phong trào đấu tranh cách mạng ở châu Phi và Mĩ Latinh từ sau Chiến tranh thế giới thứ hai là",
    answer1: "A. Châu Phi đấu tranh chống chủ nghĩa thực dân cũ, Mĩ Latinh đấu tranh chống chủ nghĩa thực dân mới.",
    answer2: "B. Châu Phi đấu tranh chống chủ nghĩa thực dân mới, khu vực Mĩ Latinh đấu tranh chống chủ nghĩa thực dân cũ.",
    answer3: "C. Hình thức đấu tranh chủ yếu ở châu Phi là khởi nghĩa vũ trang, ở Mĩ Latinh là đấu tranh chính trị.",
    answer4: "D. Lãnh đạo cách mạng ở châu Phi là giai cấp vô sản, Mĩ Latinh là giai cấp tư sản dân tộc.",
  },
  {
    id: 12,
    correctanswer: "b",
    namequestion:
      "Câu 12. Chế độ phân biệt chủng tộc Apácthai ở Nam Phi là",
    answer1: "A. Một chế độ phân biệt đấng cấp hết sức nghiệt ngã.",
    answer2: "B. Một biến tướng của chủ nghĩa thực dân.",
    answer3: "C. Một biểu hiện của chế độ độc tài chuyên chế.",
    answer4: "D. Một chế độ chiếm nô khắc nghiệt.",
  },
  {
    id: 13,
    correctanswer: "b",
    namequestion:
      "Câu 13. Từ những thập niên đầu của thế kỉ XX, các nước Mĩ Latinh rơi vào vòng lệ thuộc của",
    answer1: "A. Thực dân Anh.",
    answer2: "B. Đế quốc Mĩ.",
    answer3: "C. Thực dân Pháp.",
    answer4: "D. Đế quốc Nhật.",
  },
  {
    id: 14,
    correctanswer: "d",
    namequestion:
      "Câu 14. Nước nào đã giành thắng lợi trong cuộc đấu tranh chống chế độ độc tài thân Mĩ năm 1959 ?",
    answer1: "A. Goatômaia.",
    answer2: "B. Áchentina.",
    answer3: "C. Vênêxuêla.",
    answer4: "D. Cuba.",
  },
  {
    id: 15,
    correctanswer: "c",
    namequestion:
      "Câu 15. Những năm 60, Mĩ đã sử dụng chiêu bài gì để lôi kéo các nước Mĩ Latinh ?",
    answer1: "A. Đề xướng tư tưởng “Châu Mĩ của người Châu Mĩ”.",
    answer2: "B. Đề cao khẩu hiệu dân chủ, dân quyền, tự do tín ngưỡng.",
    answer3: "C. Thành lập tổ chức “Liên minh vì tiến bộ”.",
    answer4: "D. Đề cao vấn đề nhân quyền và dân quyền.",
  },
];

export default question5Data;
